【但佢應承咗】怨男友用阿嫲家傳鑽戒求婚 準新娘稱「越睇越憎」問點做好

英國威廉王子向太太凱蒂求婚時，將亡母戴安娜的訂婚戒送給對方，背後的意義令這枚戒指更顯珍貴，可惜並非人人都想收到這種「家傳之寶」。一位準新娘早前獲交往10年的男友求婚，儘管她已經一早明言想要的婚戒款式，但最後男方仍以祖母戴過的鑽戒求婚，更坦言越看越「討厭」這枚戒指，在網上請教網民如何是好。
這位準新娘在網上論壇「Wedding Bee」說，男友早幾個月已問她想要甚麼款式的戒指，她就說想要一枚「鑲了大顆黃鑽的金戒指」，但男友最後就用祖母戴過的鑽戒改變款式，並以此戒指求婚。
她憶述未來奶奶甚至幫口為兒子解圍，「他媽媽後來打給我說，她自己也想要黃鑽的，但家族中沒有人的戒指有黃鑽。她顯然想我戴上那戒指，而他只將鑽戒拿去修改款式……我真的很喜歡浮誇造型，他最終於本月3日求婚時，而那次求婚也不算很動人」。
她續指：「他給我的戒指用了祖母的鑽石，我不想要那顆鑽石，卻要將它傳給我們的後代。」她不諱言答應求婚時心情是興奮的，故一開始沒注意到戒指不是她想要的款式，但後來越來越討厭那戒指，「我討厭它，我不知如何是好」。
她的帖文引來網民熱議，有人斥她不知感恩，是被寵壞了，「這也是一隻又大又誇張的戒指，你聽上去極度不知感恩。討厭是一個非常強烈的詞彙，那是他祖母的戒指，而你卻說你討厭它，這是多麼不敬。」另一位網民就說：「你聽起來似位被寵壞的孩子。」
不過亦有人認為她的反應可以理解，「我可以想像到，當你收到一隻完全不同於你展示過給他的戒指時，一定感到很奇怪，畢竟他曾問過你想要甚麼」。另一人寫道：「旁人隨隨便便就說你不知足，但我們對事物價值的看法都不同，有人重情多過事物的外表，有人着重外表多過事物背後的意義。」更有人為這位準新娘抱不值：「你們在一起10年了，你值得他為你花心思求婚。」
有用戶表達自己看法時稱，不認為準新娘一定要默默接受男友的求婚，並為對方的求婚而感到開心，「我認為你應該向他說你很開心他求婚了，你很興奮即將結婚，而他將家傳之寶送給你真是太美妙了，但這戒指跟你想要的相差了十萬八千里。當他知道你不喜歡時，亦不應該感到驚訝，畢竟要每日戴上這隻戒指的人是你，不是他也不是他媽媽。最後，我認為你的看法應該要比他媽媽更重要。」

我都係用我呀嫲隻戒指求婚
點解相入面嗰隻咁肉酸

醜到不得了 唔知齋睇圖，仲以為係淘寶貨

不過就算俾隻佢想要嘅
佢隻手都係襯唔到啲咩出嚟

而家醜上加醜

應該係外國新聞

冇得用「港女」呢種原罪嚟批鬥事主

真係好樣衰

"鑲了大顆黃鑽的金戒指" 睇到呢句就估到係啲力架

隻戒指又真係幾樣衰

但係應該襯條女

力架

方唔係想第時離婚可以賣左隻介指收番d錢

肥婆手咁

本來想屌但睇圖又真係幾樣衰下

咁係肉酸喎

鑽石原來是碳

諗起劉德華同鄭秀文套戲

畢竟要每日戴上這隻戒指的人是你？
其實冇人會日日戴求婚戒指

對手
指甲油